紐約時報評港版國安法 中國賭各國只會譴責 手法如俄羅斯併吞克里米亞

〔編譯孫宇青／綜合報導〕中國「港版國安法」空降香港引發國際譁然之際，美國《紐約時報》24日分析，北京並非草率做出這項決定，而是在通盤推演國際情勢後，推論自身不會付出重大地緣政治代價，因為國際間雖經常譴責北京蠻橫，卻不會實際做出懲戒。

紐時指出，在全球受到武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）劇烈衝擊而自身難保時，北京大肆挑起紛爭。例如，中國海警在越南附近爭議海域撞沉1艘漁船；北京抨擊蔡英文總統就職，在對台談話中省去「和平」一詞；以及中國軍隊與印度軍隊在喜馬拉雅山邊境對峙衝突等。

撇除上述長期存在的緊張關係，北京此次宣布繞過香港立法程序，直接在香港安插「國安法」，更凸顯北京已不再擔心國際譴責。香港浸會大學政治及國際關係學系主任高敬文（Jean-Pierre Cabestan）指出，以往有論點認為，中國一直小心翼翼地在全球培養軟實力，「這種時代在習近平上台後已成過去式。」

文中分析，中國國家主席習近平對港行動，與俄羅斯總統普廷2014年從烏克蘭手中強佔克里米亞雷同，都是違反國際法及外交承諾，差別在於習是以非武力的立法方式，而非動用特種部隊，但這並未改變此屬獨裁領袖傲慢做法的本質。當年，普廷雖遭國際社會唾棄，但迄今仍牢牢掌控克里米亞。

儘管習近平現階段面臨龐大的經濟和外交挑戰，但隨著美國在疫情中焦頭爛額，習也有了更多迴旋空間。再者，即便美、英、澳、加等國連番做出譴責，甚至威脅制裁，但光是「警告」已不足以動搖北京意志。

美國聖母大學（University of Notre Dame）政治學者許田波（Victoria Hui）直言，國際社會雖經常對中國逐步控制香港表示反對，但從未採取真正的懲罰措施，包括近年在香港發生的一連串侵犯人權事件，「國際間的反制力道太孱弱，北京是在賭外國政府只出一張嘴，不敢採取行動。」

英國牛津大學中國研究中心主任米特（Rana Mitter）表示，中國的全球地位今非昔比，武漢肺炎大流行更凸顯此一轉變，中國現在已是「不再為自身獨裁愧疚」的國家。

美國國務院主管南亞和中亞事務的代理助理國務卿威爾斯（Alice G Wells）近日在華府一場電話會議上也表明，北京的好鬥已非紙上談兵，不管是南海或中印邊境等地區，北京都將繼續挑釁。

駁唔到

又係白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

睇下牙習有冇計錯數囉
佢計得準就gg

人無恥，便無敵

對俄羅斯禁運仲未算?
你只不過連中國都禁運埋咪真係中俄圍爐...

如果現實係咁，我們無外援可以點？

最後大家選，一投降，二走人

sad but true

俄佬有天然資源, 可以自給自足
不過支那就...

真係輸到仆街

樓繼續升 股繼續升

外資繼續有錢賺唔走

其他國家都係口交

淨底香港人硬食

2014年烏克蘭革命>2015年俄羅斯入侵克里米亞
2019年香港反送中>2020年支那正式入侵香港

睇黎支那真係好鐘意學契哥

「上帝要他滅亡，必先使他瘋狂」

你見俄羅斯身邊啲小國窮到仆街就知，係靠新德法果邊啲國家好少少

美國都未出招就灰
你反唔反抗遲早都無自由
宜家逼到對家要賭
樂觀d 啦 香港人已經好勁

唔反抗 拖多10年命 直頭100%死

美國佬用經濟打沉香港都夠

有韮菜，源源不絕

佢除咗內政監控計啱數，對外有邊次計得準

俄佬對美國既威懾遠遠大過支共對美國
摺被軍既核潛艇出到第一島鏈先講
俄羅斯軍事有本事同美國攬炒
但支那無 不論地理上定洲際導彈技術上
最盡都係傷害日韓等國家

差d唔記得支那連咖哩都敵對緊
都幾痴線

中共唔瘋狂，又點會滅亡

你覺得佢會俾你走？。。

失敗撚出末注意

對外有邊次係啱

捉好大盤棋

用俄羅斯同支那比
用克里米亞同香港比
環境差太太太遠根本比唔到
就算俄羅斯被美國經濟制裁都有支那買貴價天然氣頂住先
香港就更加唔洗講 全球間碟同金融中心

況且睇返支那外交戰略如果真係咁撚勁就唔會貿易戰果陣比人打到仆街啦
依家個情況同慈禧根本一撚樣

克里米亞D人本身親俄
香港仲係反中多過親中
唔撚同啦

開賭局：
我估國安照過
口頭譴責中國，無實際代價
如二戰開頭德國亂黎都係無代價

因為俄羅斯係美國默許

Push

係走都冇可能

真

但主宰香港經濟的社會上層份子大多親中呢

習大大賭咩嘢都未贏過

揀戰死得唔得

要走好走
遲下走唔到

係

克里米亞對外國無太大即時利益關係. 唔同香港.

駁唔到支共有武肺都畀佢翻生

美國禁運

俄羅斯唔係背後
屌支那屎忽 我唔信

整個肺炎搞到俄佬咁

有仇必報

佢講既係事實

今次就比你睇下滋味

都話賭 你估實贏？
香港人 已經做凸唒
你估支那仲可以過到骨？

其實攬炒到都好撚勁 無外匯支那等食草

本身要羸唯一就係推翻支那政權 太高難度

韓國佬咁團結, 隨時反cup東北都似

如果香港唔影響到美帝
唔會又搞咁多ACT又出聲
過幾日真係通過國安法就知刁仔有冇賭輸

不過呢班人多數歐美有資產, 到時美國就fatfat

中宣部做野啦

無就自己做算,外人都係冇用

有冇人幫都好，我哋自己都要撐落去

點會駁唔到
睇得出俄國滲透無支國咁狼
支國人口太多變相滲透一定勁俄國好多

克里米亞邊有咁多國際利益係入邊 支那真係傻唔係講笑

push

呢個post好多毛話無事呀

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

俄羅斯吞烏克蘭有咩問題？
好心老美唔好乘機抽水

條五毛
跌1300點升返22點都叫「股票繼續升」

因為國際間雖經常譴責北京蠻橫，卻不會實際做出懲戒

連登仔：

講真要現老共現真身做黑手
其實真係迫到佢狗急跳牆

我唔敢講話階段性勝利打飛機
但事實香港唔係輸晒
比d耐性，我覺得最尾係痛苦的，結果都係中共收皮多

支共敢學俄佬出兵打?
佢敢出兵包佢成為wwIII罪人

其實都預左
歐美甚至中國都係隔住個海打咁炮
兩邊鬥睇下邊個頂唔住先

你地燈少陣啦

毒狗

中共師承普京

計埋伊朗
邪惡軸心國

近代都冇乜偉人識對付共產黨架啦

俄佬揸住天然氣鍊撚住歐豬春袋

有草就夠啦食足1年驚都未驚過

如果死是年輕人，你們不要理香港，走吧

人民解放軍的真相

走

俄國係黑海都有個出海口既，土耳其應該淆

遲到好過無到

A

咁樣講既話，俄羅斯驚啲定美國驚啲

10樓你要知道連登仔係唔會輸的
同支那一樣永遠係最大贏家

啱呀
駁唔到

胡咁屠同肛擇萌一定好後悔養大甴總

我都係咁買

無帶頭大哥

美國的確係利益為主，唔係主力想幫香港
但滅共確實係佢取得利益既其中一步
雖然做野係慢Ｄ，但目標一致

中國點同俄羅斯比，俄羅斯會有實際行動，中共剩係識打嘴砲

好難唔準，有邊個會願意為香港同支那開拖...連英國都仲奶緊

一年後餓死曬窮撚
真脫貧 中國又贏

Crimea同香港個價值比

等睇狼來了

so true

國際社會雖經常對中國逐步控制香港表示反對，但從未採取真正的懲罰措施，包括近年在香港發生的一連串侵犯人權事件，「國際間的反制力道太孱弱，北京是在賭外國政府只出一張嘴，不敢採取行動。」

真呀你老母 獨裁做大佬 你做大佬 你個大佬做到咁撚 鵪鶉驚呢樣驚嗰樣呢樣唔得嗰樣唔畀乜撚都唔好做
難怪班垃圾國家個個想拉大隊跟支那同俄羅斯 反正跟左你都惡唔出樣 最多咪屌2句

鬼叫西方過去十幾年on99比支那坐大咩
所以今次好睇美國破唔破到局
佢只要成功係支共身上r到疫情賠償
全世界就會圍攻支那

中國現在已是「不再為自身獨裁愧疚」的國家。

呢個都冇錯 班支那人而家個個敵視民主 心甘情願做奴隸 但係冇諗過佢哋主子當初就係靠呢樣嘢呃飲呃食呃錢

其實克里米亞當年係唔係真係想入俄羅斯

都岩嘅

冷戰拉中打俄
今次美國拉俄打中 搞就搞硬你

乖乖哋留底做韭菜啦

決定要戰死就要死得轟烈 起碼冧番件賣港賊先啦

Show blocked user — 哇屌
一早block左件5毛

大量兩腳羊

Exactly what I thought!

梗係r啦
死左咁多件

克里米亞各國都無 stake

果時美國總統叫奧巴馬
依家果個叫侵侵

武肺搞到各國雞毛鴨算，重係香港燒燬人地既利益，自製導火線

中共係收到風 美國唔會出招

所以對家無賭 根本一開始就唔應該諗住靠美國

依家美國唔出招 全盤嚟計我哋真係輸晒 撒回咗條送終 換嚟更辣既國安法

香港人好勁？ 五年前雨傘我都覺得香港人好勁 今時今日睇番啲片就發覺同時代革命比起嚟真係小兒科

五年後睇番今日抗爭我估都會覺得太濕碎了 點解當時唔做多啲（應該到時都睇唔到 全部404）

走？畀你帶埋資金同專業走？

咁事實係民主黨牽頭既西方國家, 最撚勁既技能真係得譴責一招
怪就怪你地十年如一日, 比習近平估撚中晒你地下一步棋有幾濕鳩,幾柒,幾廢

pin得

從來西方都鍚身架啦
越戰都係依個原因輸
始終都係民主國家 只係想講錢講民意

自大注定失敗

有樣野好唔同就係俄羅斯低調行事
中國就養左堆智障人民，連埋佢自己得罪全世界

入侵前都係人口殖民左好多親俄嘅人
就好似近年香港狂輪入中國人一樣

所以 而家個個垃圾國家都想拉大隊親中國唔聽美國枝笛 因為跟你冇好處限制又多

知就打多D國際線
你唔係Npc 你有機會改變事態發展
睇YouTube Twitter 係好多國家提起香港難民問題，入去話比人知我地需要咩la

晚清點同而家支那比
首先支那有核武，西方列強邊個敢打
再黎歐洲、美國而家比武肺害成咁仲點打
仲未計反戰撚

克里米亞本來就係俄佬

如果美國唔出手
香港就真係變煉獄

退一步咁諗

如果鬼佬繼續隻眼開隻眼閉佢哋始終要還

唔好話中國打贏美國統一全世界咁誇張，淨係武漢肺炎全球殺幾十萬人你就知道

所以呢鬼佬呢都要還

打又唔一定熱戰ge
原本個個都好似你咁諗
世界各國一直互r利益
直至兩年前無啦啦出現貿易戰就知返唔到轉頭

第一 俄羅斯係白人
第二中國 犯眾憎

克里米亞唔係公投入架咩？

只可以講外國睇路，今次又淨玩咀炮下步就到台灣，美國又俾國際當冇牙老虎，再下步就南韓，支共出出手北韓又贏埋，到大國醒覺左先發現自己冇咩本錢打嘅時候，和平膠又阻膠，距離世界統一大中華不遠了

呢篇都算心水清 咪撚得把閪口啦

大家可以睇下高敬文本書，講點解中共短期內唔會收皮

好快出Amazon prime

對家有13億韭菜，我地得三四百萬人，逼到支那要賭國運，已經超額完成。自問場運動無上前線同黑警打，出力唔多，多謝你香港人

揾克里米亞呢d窮閪地方同香港比

個世界真係咁殘酷
仲有, 唔係全部香港人都 suffer

係 80 90 00 後被世界遺忘 ...

我相信香港係世界有一定地位

全球直接凍結支那黨員啲資產同趕哂啲親屬出境

所以我先同啲fd話，西方國家未必想同支那硬碰，所以英國吹bno平權同收香港難民風，可能就係開一開門，驚嘅就嚟，唔驚留低嘅第日唔好話我哋英國人無做嘢

況且克里米亞應該只係得海域有戰略價值，但香港有太多外商利益同轉口港，香港重要太多

呢一刻佢嘅論點暫時都啱
今日恒指無進一步下跌
個人睇法外資都觀望緊
如果國安法最後只懲罰港人
外資未必走

外國多數只出口呢個pt無錯
但搵Crimea黎比有d難
1黎個度d人都親俄
2黎個度西方無乜利益

香港呢兩個重點都唔同

一定係選錯邊

小學程度

你錯，跟本就計得準，佢地係唔怕，中共明白，你地點攪，佢只要重在位就贏，韓戰、8964成個版本你睇

美國換屆，北美吹緊成個氣候係重回民主黨時代，今次重正，連膠拿大都係自由黨

點解唔聯署叫美國出兵香港呢

多謝歐美不作為囉
香港人都表晒態

係早死定遲死
馬交夠聽話啦 23國安樣樣齊

日韓都開始知跟支那多短期著數 跟美國要多關税

可惜香港人未必喺有生之年見到

係 克里米亞原住民係韃靼
但自蘇聯時期主體民族係俄羅斯族
佢地係真心想回歸俄羅斯

但俄羅斯14年畀人制裁之後盧布跌咗一半宜家都未升返

綏靖主義

1.貿易戰投降書冇找數
2.支那肺炎搞到全世界七閣咁亂
3.搞尻香港影響全球投資者

我真係諗唔到西方國家點解要分過支那囉

克里米亞人唔鍾意可以去返鳥克蘭
但香港人唔鍾意可以去邊

因為西方都自身難保 實力有限囉
唔值得係香港國安法上面犧牲太大
西方大不了 可以試下有左國安法既香港 重適唔適合做貿易
試返357年 唔ok 再翻面都未遲
依家成件事係美國無面姐

香港人真係樂觀d
中共嘴炮係叻嘅
但頂到哩轉經濟問題再講啦
香港係會跌入黑暗一段時間
但有d野 總要相信嘅

竟然係紐約時報篤中要害

阿婆都知

想提一提 俄羅斯吞併克里米亞嗰時 在任嘅係奧巴馬

宜家在任嘅係...

冬天冇俄佬天然氣
歐洲應該每年凍死幾百萬人

Hi 賤種五毛你好

就算歐洲被武漢病毒殺死咁多人
心態依舊係美中左右逢迎兩邊奶

歐美商家唔敢得罪中共治下的14億中國黃種人
係因為龐大人口的生產勞動力同崇洋購買力

同樣歐美商家在乎的都係在港資產
而唔係200萬香港黃種人死活
只要中共有辦法tum得掂歐美商家佬
香港人就仆得街

白人對黃種人打從心底的歧視
就如同香港人對賓賓印印的歧視

歐洲各國情願收幾百萬北非難民黑人 都唔願收留香港黃種人 因為怕國內左膠勢力喺政治正確下對歧視的定義 當中不包括黃種人

講事實又5毛 痴撚線
咁歐美做左實事未？除左口交中國

唔通出兵佔領香港咩，雖然好多人想

越戰韓戰伊戰 美國都係輸國內左膠制衡

咁即係玩完

咁行動未?各國眼望望

咁你伊拉克又真係靠屈

咁冷戰時代西歐點對抗蘇聯

只要中國對美國發動戰爭 殺死美國本土至少幾千人 國內左膠就可以全部縮番入老母塊閪度 美國殺人機器模式就會再次啟動

克里米亞算唔算係因為fake news先搞到被人併吞咗

佢計啱數就香港死
佢計錯數就香港死加大陸死
其實點都死
你估大陸知道出事會縮咩

俄羅斯吞併克里米亞換來齋係譴責？歐美聯合經濟制裁到而家啊！

下一代死

克里米亞經濟同戰略地位同香港無得比
香港仲要係一個特別行政區
有border

馬交起馬有提子護照當最後補償

其實如果蘇聯喺二戰佔領東德後選擇繼續西征 一統歐洲大陸 除咗英國瑞士 應該無一倖免

問題香港嘅價值點會係烏克蘭同一水平
話晒都國際都市呀
當然，我覺得最終得美國一國會做嘢

冇計，和平左太多年，和平膠冇經驗過戰爭，未被打壓過，就鍾意企喺道德高地，但中共已經喺山腳準備移山

好撚出名嘅三毛嚟
Block咗佢落mark先啦

贏登仔

ccp個朵俾美國煲到咁大咁臭
仲未知死神已到？

再講多次克里米亞本來就係俄佬俾烏克蘭，唔好攞嚟比